[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票（18）

Postcrossing 目前已有約72萬玩家，
分佈在世界各地214個國家及地區內。
參加者可以收到來自世界各地的明信片，參與計劃無需會費。
參加者每成功寄出一張，就可以收到一張來自隨機國家參加者的明信片。

[size=2]明信片總寄出數首50名國家及地區，包括：
德國 俄羅斯 美國 荷蘭 芬蘭
中華民國 白俄羅斯 中華人民共和國 烏克蘭
捷克共和國 波蘭 日本 法國 英國 加拿大
澳洲 立陶宛 比利時 葡萄牙 香港
西班牙 意大利 巴西 馬來西亞 瑞士
奧地利 拉脫維亞 土耳其 新加坡 印度
愛沙尼亞 泰國 印尼 紐西蘭 大韓民國
斯洛維尼亞 挪威 愛爾蘭共和國 瑞典 羅馬尼亞
匈牙利 斯洛伐克 南非共和國 菲律賓 保加利亞
克羅地亞 希臘 丹麥 以色列 摩爾多瓦
*根據2018年3月數據

註冊教學：
前往 進入註冊頁面，
填寫帳戶、密碼、電郵地址和英文收信地址。

填寫地址時，建議參考國際郵政聯盟的建議(UPU Recommendation)。
香港的巴絲亦可參考香港郵政「正確地址搜尋工具」，書寫正確地址格式。

寄卡流程：

1. 從首頁點選"Send a postcard"

2. 接受條款並抽選地址

3. 獲得一組Postcard ID及對方的地址

4. 在明信片寫上Postcard ID、地址、訊息內容、並繳付足夠郵費。

5. 投入郵箱寄出。

Postcard ID是該明信片獨一無二的編號，必須清晰無誤地寫在明信片的左邊。
對方需要輸入Postcard ID進行註冊程序，以證實對方的確已收妥明信片。
對方註冊後，系統就會自動把你的地址隨機派給另一位參加者，
便可等待一張陌生的明信片在你的信箱出現。

註：明信片有可能寄失。

運作原理︰
常見問題FAQ︰

Credit: 暴君薯圈&辭不打耳
————————————————————————————
PostcardUnited

本Post有巴絲同時參加PU（與PC相似之網站）。據說主要好處包括：起始寄卡上限較多（即系統能夠分派較多地址給你）；更容易碰上稀有國家/地區（較少人收寄明信片之地區）用戶。詳情歡迎留言與相關巴絲討論 。

常見問題

寫明信片語言？
答：多數用英文溝通。如遇上玩家在簡介裡表明懂得中文或其他語言，可使用相應語言。

怎樣寫地址？
答︰玩家會提供收件用的英文地址，應書寫在明信片的右半位置。

書寫國家名時，必須使用全大楷的英文國家名。以德國為例，你應將其國家的英文通用名稱Germany寫成GERMANY。

有時玩家會一同提供非拉丁字母地址，例如俄文、中文等等。書寫非拉丁字母地址時，亦請一併寫上該國的全大楷英文國家名。以俄羅斯為例，Российская Федерация→Russian Federation→RUSSIAN FEDERATION。

怎樣貼郵票？
答︰郵票需貼在明信片右上角位置。

怎樣寫Postcard ID？
答︰Postcard ID應書寫在明信片的左半部分，空間不足時旋轉90度垂直書寫亦可。

注意請勿將Postcard ID書寫於︰
1. 靠近郵票的位置，因為Postcard ID有可能被郵戳蓋過而無法辨認。
2. 靠近地址的位置，因為Postcard ID或會被誤認是該國的郵政編碼，導致自動揀信過程中出錯而導致延誤。

安全起見，你可選擇寫上Postcard ID兩次。

郵票幾錢？
2018年1月1日起已調整郵費：
香港本地$2.0

空郵中國內地及台灣$3.4

空郵第一區$3.7
亞洲（日本除外）

空郵第二區$4.9
日本、大洋洲、歐洲(東歐及北歐除外)及北美洲

空郵第三區$5.0
東歐、北歐、俄羅斯、南美洲、非洲及其他目的地

留意此處以一般明信片計。如果重量、尺寸、厚度超出規定，郵費會更貴。另外，平郵會比較平。請自行計算郵費。

香港郵政的郵資計算工具︰

有關目的地的郵費詳情，請下載香港郵政手機應用程式，或前往香港郵政網站查閱，一切以香港郵政最新資料為準。

收到明信片時一定要登記Postcard ID？
答：一定要，因為這樣才會繼續把你的地址派給其他玩家。

我偏好收到某些類型的明信片，怎麼辦？
答：你可以在自己的Postcrossing個人簡介中，列舉希望收到明信片類型或主題。對方在選擇明信片時，可以盡量切合你的意願。（不能強逼對方切合意願，這會違反社群守則。）

你亦可藉機會分享希望對方與你交換的物件，包括銀幣、郵票、樹葉、茶包、咖啡、零食等等……
（請自行承擔風險。）

香港有什麼地方能買到明信片？
答：香港郵政局、各大科學館藝術館、碼頭、書店、二手書店、文青市集，香港郵意，重慶大慶隔黎巷，錦繡唐朝，80M巴士專門店

交換後可以成為筆友嗎？
答：當收到對方明信片時，可以透過留言詢問對方意願。

進階玩法？
除了直接隨機抽選地址外，你亦可以和其他有興趣的玩家直接交換明信片（Direct Swaps），藉此豐富你的明信片收藏。尋找對象時，對方的個人簡介頁面中的”Interested in direct swaps”會表明對方的意願。

另外，你亦可在官方Forum （）玩Tag / Round Robins收集更多明信片。當然記得要留意對方的規則，並自行承擔風險！

舊連登Post
1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

高登也有，有興趣可自行Google。

連登交換卡計劃

填Form呢度 :

呢個係回覆(會不定期更新) :

請各位自行聯絡

通用郵票（新面值）及2018年特別郵票

較近期：

留名先

Lm

lm

LM

新post留名

pu終於有2張到左

quota爆升

唔打算玩落去啦
postcrossing quota太多 分身不暇

我都想要多啲quota

玩到5年你就會好多quota

好邪惡

需要時間 漫長嘅等待

收到張少過100張嘅稀有國

PC？定係PU

兩位數id

今日收到兩張PU卡...
兩位收件者都係1月抽到我地址，但3月先寄出

用咗幾多日？

隔兩個月先寄卡 咁心急抽做咩

淨係寄過15人小國

pc呀 成日都係德國所以好驚訝
仲以為自已同人directswap左都唔知

淨係收過20人小國
id係10xx

想問下呢，我寄咗3張出去，但係得一個reg咗，咁我個地址就可以比人抽啦，咁係咪即係我個地址得一個quota比人抽？

未必㗎 有可能多過一位用戶寄緊俾你
玩耐咗會間唔中收多過寄
不過自己新加入頭幾個月都係一直寄多過收

A5 活頁簿，淘寶買，一本可以放300~400張明信片 (視乎大細/空白定有字)，圍返大約30蚊一本 (簿皮+200內頁)

muji個本d間隔超正，不過就60蚊，比較貴

又幾靚喎

做咩咁耐都唔上水
大家好掛住你

轉咗工好忙
成個公事包都係片都仲未搵到集郵箱

點入手

德國啲郵票好靚

玩過，成日寄失
起facebook group交換好過啦

Belize個張係PC/PU? 稀有國家啊

品票報告
今日品嚐過2015年法國廠嘅郵票
膠水味好重，好強痴力
同之前習俗同一間廠...

都係荷蘭廠(通用)好奶D
好期待紐西蘭廠嘅香港之夜

有冇人用過呢個服務

冇用過

荷蘭真心正

上年套花都薄

寄Maxicard可唔可以兩邊都黐郵票? 即係特別票黐有圖嗰面, 背面補差價
唔知人手chop嗰陣畀唔畀

話最好唔好咁做

PC既話
寄：New Caledonia
收：Moldova, Macau

PU既話
寄：Guyana, Suriname
收：Hong Kong (真係覺得官片收到香港寄既係好特別 ), Macau (澳門仲要係我識既一個明信片友抽中我), Luxembourg

PU我收過兩次香港

邪惡妹絲提提你
聽日同後日有JCCAC手作市集

D2 Place 聽日都有市集啊…
仲有DIY明信片區

我會

好耐無上過嚟啦 我未死
好奇怪我明明一路received > sent
但今日竟然收到一張德國寄嚟

多謝大家今日出席meet-up，有咩搞得唔好請唔好見怪
我係帶隊個位

[member]頭先去郵局入貨 counter叔叔比左D新年習俗票同舊通用票我

其實我係想要地質公園通用票多D既 反正都係拎黎用 不過唔緊要啦 /member]

印刷質素幾好呀
不過啲卡好大張 我呢個懶人成日寫到唔知寫咩好
所以慎用呀絲打

大張卡可以貼多啲MT或者貼紙上去，又靚又可以寫少啲野

好靚啊

已訂 (唔夠300張)

我都試過 不過係pc

夠數幾錢張？

見過好幾個啦，廣州、杭州、馬來西亞、菲律賓、印度、德國、俄羅斯，同埋去過一次葡萄牙meet-up
不過都係講中/英文

我好鍾意呢類vintage travel poster

換卡可唔可以用其他國家換 次次去旅行都忍唔住買好多

你講我地lihkg個交換計畫？
可以啊
你睇下有冇巴絲有興趣同你換

呢排忙緊，未得閒更新

more

見到兩位好似係forum admin，但唔肯定係咪founder

Forum有 "last vacation tag" 同 "not my country tag"

有冇人想要Serbia明信片，可以用$0.2雀郵票同佢換

邊個準備好聽日大出血?

提醒各位去銅鑼灣/荃灣郵局要小心

銅鑼灣我去過，有一個職員唔俾我蓋係明信片度，淨係話可以蓋係首日封/白信封

荃灣就係聽其他朋友講，有一個職員話淨係可以蓋係首日封

屋企附近嗰間冇乜人流，職員好好人

長沙灣都係,仲要我一定要寄唔俾拎走

我個次就算係明信片上面寫住「首日」同地址都話唔得，淨係可以用封做，唔可以用片做。跟住我問個職員咁點樣做極限片，個職員話唔知咩係極限片

各位準備好整maxicard未

同老友記一齊排緊隊

我呢度反應熱烈
$2同$5冇晒散票、套摺都冇埋

我買到啦🤤但4.9太花唔知點貼好

正呀

厚德，我就係係個到買
4.9我決定唔貼，太花無左個美感

Sor 自膠係明德先啱

TKO 嘅叔叔係最好人嘅

收到張中國寄黎冇id、冇寄件者名嘅卡
唔知係PC定PU....

今日真係大出血
不過啲票咁靚都係抵嘅

$3.7最靚

一版

一個

邊間？

我去過又唔俾拎走既細局有摩理臣山同堅尼地城

其他既賣下萌就俾拎走

我係絲

今日好靜

hello

其實pc第一次要寄幾多先會收到 寄左幾次都收唔到 嬲到閂左唔玩

由你寄出第一張人地收到之後，都要等約二至三星期先收到卡咖
系統派你地址出去既時間約一星期內
唔好 inactive 左個 acc，咁樣一定收唔到卡

我果陣等左幾個月
遲啲開返黎玩先

剩係寄一張嘅話，唯一一位Sender可能咁啱喺慢國家寄過嚟，時間可能會接近兩個月。

一開始寄盡曬5張會快啲

人在福岡 影左啲相印左出黎做明信片
有冇巴絲想要 有兩張名額
留tg?

呢款靚呀

寄左個包裹去巴黎，四日就已經到，快到痴線

渣ga

頂

tag 睇主題，例如「lighthouse tag」你咪寄張燈塔既卡俾對方，然後都會收返張燈塔既

「offer tag」你睇中上家既明信片，你就tag佢，佢會寄一張你揀既明信片俾你，然後貼你有既明信片出黎，人地有興趣就會tag你，你寄你既明信片俾人

「favourite/wishlist tag」上家會貼佢自己既favourite list，你有佢既favourite就tag佢，再寄一張俾對方，然後你再自貼favourite，人地有既話就會寄俾你

明白曬
新手玩住細group RR先 未有咁多題材嘅卡

有個RR係玩寄viewcard 我手頭上就係好多呢啲卡 不過見到報名嘅得TW同CN 我去嗰度旅十次行應該仲快過收佢地啲明信片

過兩日去旅行，唔記得留quota開travelling mode

而家得3個quota

去邊到呀？我都去呀！有冇興趣swap?

可以交換呀，你send e-mail俾我可以嗎? phoebewai54[at] 我冇tg

好 👌🏻

寄唔到小國但話唔定會收到小國

好想收 列斯敦士登

今日第一次收到PostCrossing嘅Postcard

莫名其妙咁覺得有啲感動

仲以為唔會有人寄番比我tim

會有人寄嘅 要等下姐
玩玩下就會發現原來自己玩左咁耐架喇

恭喜
好快就會越收越多卡

放假冇得寄卡
冇理由去GPO/機場寄

四日冇卡寄冇卡收

我更新咗啦

準備又要開新post啦

白俄羅斯→白羅斯

螺絲

第19個post已開
爆post後請稍移玉步

交換卡嗰度多咗句潛在風險

一個唔小心比人呃卡就GG

我盡咗力喇

傾傾下就快1001

我推

997

998

999

1000